竟然會道歉？

竟然會道歉？

路透社圖片

韓國一個女人在facebook上載女子露乳相片，fb指該用戶違反公司「禁止上載裸體照片及色情資料」的政策，移除該張相片並封鎖該帳戶一個月。

不過fb沒想到該用戶是女權主義者，屬於一個大婦權團體，不知受了甚麼壓力，fb其後竟然復原該張露乳相片，並向用戶道歉，承認那是「錯誤行動」。

這是不是意味着從此以後任何用戶都可以任意在fb張貼及分享女子坦胸露乳的相片呢？若不，則是選擇性執行所謂公司政策，欺軟怕硬，在政治壓力下隨時放棄原則。

我所認識的fb，一向店大欺客，恣意妄為，以公司政策為名，隨意刪除貼文及封鎖用戶。我從來不知道fb竟然會向用戶認錯！

fb一向禁止用戶張貼露出女性性器官的相片，本來，移除女子露乳相及封鎖張貼者帳戶何錯之有？既然沒有錯，為甚麼不堅持？遇到有勢力的團體就陽萎嗎？fb又是如何對待沒有勢力撐腰的普通用戶的呢？

去年我在名古屋旅行，在酒店遇到沒有禮貌的香港遊客，在fb撰文指那一家三口特定的香港人缺乏遊客應有的禮貌，結果fb以「種族歧視」為名封鎖我帳戶。香港人如何種族歧視香港人？而且我批評的是特定的三個人，fb從來沒有就此錯誤行動向我道歉。看來我應該加入韓國那個大婦權團體，到時可能享有其他fb用戶不能享有的特權。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：

上一則
上一則
一面照妖鏡 (蔣芸)

下一則
下一則
問4千年後的人 (曾志豪)